<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>抒发森林Wiki</title>
    <link>https://treehollow.wiki/</link>
    <description>Recent content on 抒发森林Wiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 20:55:55 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://treehollow.wiki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在权力的包围中不要熄灭真善美的光</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%9C%A8%E6%9D%83%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%8C%85%E5%9B%B4%E4%B8%AD%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%86%84%E7%81%AD%E7%9C%9F%E5%96%84%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 20:55:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%9C%A8%E6%9D%83%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%8C%85%E5%9B%B4%E4%B8%AD%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%86%84%E7%81%AD%E7%9C%9F%E5%96%84%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%85%89/</guid>
      <description>各位同学：&#xA;大家好！&#xA;祝贺大家毕业！不知这些年你们的学习是否顺利、生活是否愉快，但能毕业就好！&#xA;前几天，清华大学的一位教授在朋友圈里说，一到毕业季，大学的毕业讲演就开始了：有的循循善诱，有的春风化雨，但经常是把自己做不到的事情都叮嘱给毕业生。我深以为然。但又能怎样？虽然未能做到，但至少没有熄灭眼里的光，因为学生正是老师眼里的光。&#xA;本以为今年不会再作为院长做毕业致辞，也曾感到一丝解脱。因为我的讲话无非是基于当下的时代，向同学们做些叮嘱，而面对时代并与之较真，常常需要有扛着痛苦的勇气。&#xA;作为中国人，我们为国家保持长期的稳定发展以及取得的巨大成就而感到骄傲和自豪。但是，从世界范围来看，这个时代正在发生的一些事情，让我每天醒来都恍若隔世。战争灾难、凶残杀害、欺辱霸凌、网络暴力……知名学者煽动鼓噪狭隘民族主义，主流媒体情有独钟娱乐花边新闻，公共部门系统编造虚假统计数据……，等等，等等！&#xA;我从来没想到在21世纪的文明社会里还会发生这么多的事情。一百七十五年前，马克思曾感慨道，“一切坚固的东西都烟消云散了，一切神圣的东西都被亵渎了”。今天，我们需要再次用冷静的眼光看待我们的处境，需要再次面对一百零五年前梁漱溟之父梁济因迷茫未来而投湖殉清的生死之问：“这个世界会好吗？”&#xA;从世界范围来看，我每每感到“三观”被打破，底线被击穿，想象力严重赤字。我对“明天会更好”极其怀疑，对“文明的进程”极度不确定。我们时常忙碌在各种无可奈何的工作中，除了满心疲惫外，常常感受不到存在的意义是什么。我的一位同事曾说，以前一般到周五才会感到疲累，而现在到周三就开始倦乏，且不知道为什么会如此。&#xA;同学们，这或许就是你们即将穿行的世间。请不要怪我在毕业之际不去对未来做一番令人亢奋的憧憬，其实你们也不缺少这个。&#xA;在此时代，我想叮嘱大家“保持底线”，因为人类行为正在不断击穿底线；我想叮嘱大家“回归常识”，因为人类行动常常违背常识；我想叮嘱大家“真实做人”，因为人类交往每每是合作表演；我想叮嘱大家“高雅做事”，因为人类活动往往是江湖共谋；我想叮嘱大家“把人当人”，因为人类发展已经将一个个鲜活的人看作一个个数字；我想叮嘱大家“记住创伤”，因为人类会在亢奋中轻易忘却曾经经历的苦难。&#xA;但是，我今天更想叮嘱大家：“在权力的包围中保持清醒！”&#xA;同学们，在你们离开校园进入社会之后，你们将立刻感受到权力的无处不在，甚至无所不能。&#xA;无论你们是单位领导还是普通员工，只要工作岗位与人相关，就拥有了某种权力；无论你们从事什么工作，哪怕是灵活就业，甚或不从事任何工作，只要与公共部门或他人打交道，就必然要面对各种权力。因此，你们会更加深刻地感受到自己身处权力的包围之中。&#xA;我很担心，你们会在权力的包围中“入乡随俗”，渐渐地迷恋上权力，迷失了自我，迷茫了人生。&#xA;权力确实有着巨大的吸引力，可以让人迷恋上瘾，从而变得“精致”圆滑。多年前，有一位大学生返乡，由于其母是地方领导，因此自他下火车开始，便有各种妥帖的安排，从食宿到出行，无微不至，其间还伴随着各种赞许和捧场。那时我的第一感受并不是排斥，而是觉得，或许每个人都有可能对如此周密的安排上瘾，也都会迷恋上这种无处不在的优越感。还有一次，某著名高校的一位教授曾兴奋地言说他到地方调研，该地领导亲自接待，其一腔一势无不流露出对这种优越感的无比陶醉。&#xA;正因如此，有些人在不经意间开始迎合权力，追逐权力。在权力面前，他们惯用一套左右逢源、精致圆顺的“话术”，“见什么人说什么话，在什么场合说什么话”。乍听起来，会觉得别人怎么“那么懂事、那么会说话”，但仔细一想，总感觉不那么真实，不像是其本真的话语。&#xA;权力确实有着巨大的支配力，可以让人变得傲慢任性，从而迷失自我。权力系统的一个动作就可以让收割机在高速公路上排起长队，将绿水青山开垦成梯田泥石流，将昨日的“退耕还林”变为今日的“退林还耕”。权力总是被摆在显位并被推至高位。久而久之，一些人习惯了一切以自我为中心。某地举办学术会议时，年过花甲的老教授在烈日下排好站位，等候年轻的领导前来合影，一等就是近20分钟。更为严重的是，权力还可能制造出无所不能的幻象，因此在光天化日之下“强行变码”、“指鼠为鸭”。&#xA;正因如此，有些人开始迷失自我，将拥有权力视作代表真理——即便是不经意间说出的一句话，也常常被合理化、合法化、操作化。他们很难了解或感知权力可能给无数的普通人带去无奈感、无力感、无助感，以及由此产生不安感、挫折感、疏离感。&#xA;权力确实有着巨大的规训力，可以让人变得机械刻板，从而麻木迷茫。职场培训常常要求学生要学会“服从”，这虽然听起来刺耳，但不得不承认已经成为实践中的惯常做法。一位学生在南方某污染治理部门工作，每天制造海量的数据报表，唯一要求就是确保数据达标；一位学生在西部某督查部门工作，每天按照上级要求上报百分之百的村民扫码率，但很多村庄的村民甚至都没听说过扫码这件事；一位学生在东部某地负责食品安全督导工作，每次也只是在乡村超市前停留半分钟拍照，有了照片便是“尽职免责”。一些学生刚入职时强烈抱怨形式主义，但一个月之后，他们自己都承认慢慢习惯了形式主义。&#xA;正因如此，就如鱼儿每天在水里游来游去却不知水为何物一样，当人们形成无意识的惯性后，便陷入不断加速的循环之中，无限地忙碌着，眼里只有制造出来的文件、数据、痕迹，而没有其背后活生生的人。他们每天都在重复人类学家大卫·格雷伯所戏称的没有意义、不必要、甚至有害的“狗屁工作”，同时还要熬夜加班、假装热爱。&#xA;同学们，在权力的诱惑、支配和规训之下，其实每个人都很难独善其身。尽管如此，我还是希望你们不要因为权力的吸引力而变得“精致”圆滑，不要因为权力的支配力而变得傲慢任性，也不要因为权力的规训力而变得麻木迷茫。因为，你们永远都是老师眼里的那束光。&#xA;在我看来，学生最大的特点就是简单、真实、干净。大家从小学开始就学习要求真、求善、求美。在过去的毕业讲话中，我说要“在复杂的社会里守住纯真”，就是希望你们做事时求真；我说要“像弱者一样感受世界”，就是希望你们待人时求善；我说要“在理性的路上记住感性”，就是希望你们在对待世界、社会、自然和生活时求美。&#xA;同学们，权力从本质上并无好坏之分，但权力的实践既可能带来说谎造假、使坏行恶、比丑摆烂，也可能实现诚信真实、积福行善、审美向上。&#xA;面对权力的包围，人们或许会因为眼中只有权力而忘掉人民，会因为权力无所不能而忘掉真理，会因为机械执行权力而忘掉背后的人和工作的意义。这样下去，尽管可以获得一些荣誉，但却缺乏美德；也许可以享受一些快活，但却缺乏幸福；或许可以拥有一些权威，但却缺乏尊重。这样的世界并不真实，这样的社会难言善良，这样的人生并不美丽。我相信你们也是这样认为的。&#xA;面对权力的包围，我不能要求你们像一枚鸡蛋撞向坚硬的高墙，但希望你们能够保留装在脆弱外壳里那颗真善美的灵魂；希望你们不要熄灭灵魂深处那束真善美的光；希望你们保持向着真善美的那束光自由奔跑的勇气，即便摔了一跤，也可以面带微笑。你们的奔跑或许可以让更多人获得平等，让更多人享有自由，让更多人得到尊重。&#xA;同学们，在去年的学院教代会上，我结合担任8年院长的经历，分享了学院治理的感悟。我说，学院权力的最高境界就是让师生感觉不到权力的存在。中央要求，任何人行使权力都必须为人民服务，国家最大的权力就是为人民服务。我想，只要不熄灭真善美的这束光，不泄掉自由奔跑的勇气，不丧失人类解放的信心，或许某天，人类可以被权力包围而感觉不到权力的存在。我相信，那一定会是最优的权力、最美的世界、最好的社会。&#xA;同学们，这些年来，你们或许受了些委屈。因为在有些人看来，人文与发展学院和人文社会科学无足轻重，小白楼和民主楼也没有那么宏伟高大。但是，我们把低矮的楼宇收拾得干净、亮堂、温馨，让每一位老师都感觉到放松、平静、和谐；我们让沉闷的课堂散发着思想、精神、价值，使每一位学生都感受到自由、平等、尊重。&#xA;在你们即将离开学院之际，我希望你们，亲爱的同学们，能够带着一股无法抗拒的力量，向社会表明人文与发展学院的理想，那就是：不让虚假蒙蔽真实，不让邪恶取代善良，不让丑陋压制美好！&#xA;谢谢大家！&#xA;2023年6月21日&#xA;来源：微信公众号“中国农业大学人文与发展学院”</description>
    </item>
    <item>
      <title>教你接吻</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%8E%A5%E5%90%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%8E%A5%E5%90%BB/</guid>
      <description>本文内容来着sagiri262的截图。 这是从另一个大师那偷的捏，直接开始，就从：&#xA;1、怎么提出接吻。 2、接吻的技巧。 3、第一次接吻咋办 4、把人约出来咋个吻（我知道有人敢约不敢吻） 这些方面说一下吧，毕竟我看很多童鞋经常表白失败，甚至还单身，万一以后脱单了所以发一下接吻教程，你们以后还用的上呢哈哈。&#xA;因为还不太懂咋个用这个发帖，就一条条发了，将就看吧。&#xA;大部分人都说木有接吻对象，这个嘛，后面有时间再聊聊关于怎么去发展一段感情叭，这个就有点复杂了，不是说怎么泡妹复杂，而是现在社会的人不能说全部，但是绝大部分的人的感情观我觉得都有那么一丢丢问题男生女生都有。&#xA;最近发生了一些情感上的事情也让我明白了一些事情，但是话到了嘴边，剩下沉思跟无言，可能是阅历不够吧。其实我觉得虽然是搞黄色论坛，但是我希望更多的人少受一些情感上的折磨，或者能在低谷的时候更快走出来，希望大家都好好的。&#xA;如果要涵盖多方面的去说这个的话需要收集整理一哈资料，脑子捋一捋。想看的就等我后续发帖吧&#xA;1、怎么提出接吻 暗示接吻的意愿。你不需要非要说出来，只需要传达一些简单的信号就可以：&#xA;让对方留意到你在凝视对方的嘴唇。&#xA;不要撅嘴。轻轻地把嘴分开，不要张开太大，要保证你的上嘴唇能轻而易举地咬到下嘴唇。 让嘴唇看起来更诱人。用嘴唇磨砂膏和润唇膏去滋润干燥的嘴唇，用薄荷或液体口气清新剂保证口气清新。尽量不要使用口香糖。否则，在对方吻你的时候你还要把口香糖吐出来，这可就有点尴尬了。&#xA;打破僵局。如果你足够大胆，就试着吻一下对方的嘴或是手，如果对方不躲避，并表现出兴趣，你就可以试着去吻对方的嘴唇了。&#xA;当你在吻一个女孩时：轻轻抬起她的手并吻她的手背。让你的吻停留2—3秒。 当你在吻一个男孩时：靠过去吻他的脸颊，并停留2—3秒。不要表现的像要吻你的家人那样随便。如果你想表现得更明显一点，就亲吻他的嘴角。&#xA;女吻男，男吻男都是一样的。&#xA;在接吻前先营造浪漫的气氛。你可以试着去赞美对方，表现得真诚一点。说不定对方会主动去吻你。&#xA;亲密地交谈。在和对方交谈时，放低你的声音，并凝视对方的眼睛。这不仅让对方知道你的心思，还会让对方靠得你更近。&#xA;态度要诱惑一点。即使你知道对方是个老二次元，也不要总是提它。你应该集中赞美可以营造浪漫气氛的一面。如：&#xA;“你真漂亮！”&#xA;“你的眼睛让我着迷！”&#xA;“我喜欢看到你笑的样子！”&#xA;“此刻能和你在一起我真是太幸运了！”&#xA;果断出击。如果你已经准备好了，那就别浪费时间了—闭上眼睛，低下头，轻轻地吻下去。 保持嘴唇柔软。不要撅嘴，要两唇微张，给对方一定的暗示。 先轻柔地吻几下对方的嘴唇不要急着用你的牙齿和舌头。如果对方反应良好，你就可以开始尝试法式接吻了。不要发出声音。这样会分散人的注意力，让双方不那么投入。如果你发现你正在发出声音的话，就放慢速度，把双唇张得再开一点。 不要进展太快。先不要把你的嘴唇都贴在对方的嘴上，轻轻地吻几下—如果对方感到不舒服的话，你就可以停下来。注意控制你的唾液。在接吻时你不想总是把嘴巴弄得湿湿的吧！请注意时不时地咽下你的唾液。如果你的嘴唇太湿了，就先暂停，控制一下，再继续进行。 “锁住”对方的嘴唇。如果一切进展良好，就试着“锁住”对方的嘴唇，让你们的嘴唇“叠在一起”（像下面所给出的次序一样），这样会让亲吻变得更亲密且富有激情，也是法式接吻的好的开端。&#xA;你的下唇 对方的下唇 你的上唇 对方的上唇&#xA;首先，把对方的下嘴唇夹在你的双唇中间。有人的下嘴唇很宽，你可以用你的嘴唇轻轻地固定住它。&#xA;在接吻时，你应该可以用你的鼻子轻柔地呼吸。如果你觉得当前的姿势让你呼吸困难，就先停一下，再继续接吻。&#xA;其实你不需要因为不能呼吸而感到紧张。呼吸急促意味着你很紧张或兴奋，这可能会让对方感到很高兴。&#xA;利用你的双手。不要让你的手像软面条一样吊在你的身体两旁—手在接吻时也是很重要的！ 把你的手轻轻放在对方的肩膀或是腰上。用手把对方拉进一点，让你们的动作更加亲密。 把你的手放在对方脸两侧，用手摩擦对方的颧骨，或是把手放在对方的下巴上，轻轻扶起他的头。&#xA;另外一个性感的动作就是把手放在对方的头后，并轻轻地抚弄他的头发 。&#xA;用你的舌头去测试一下。一旦你已经“锁住”了对方的嘴唇，就可以试着轻轻用舌尖触碰对方的唇部，动作要尽量柔和缓慢。&#xA;看看对方的反应，如果对方靠得更近了，或是反应很积极，那你就可以更进一步了。但是如果他轻轻地退后，或是反应有点勉强，那么你最好还是放弃用舌头，只是用嘴唇就可以了。尝试法式接吻。用舌头使亲吻变得更性感的方式叫做法式接吻。为什么叫法式接吻呢—谁知道呀！我们知道该怎么做就好了：轻轻用你的舌头扫过对方的下嘴唇，动作要尽量轻柔，如果对方反应良好，可以试着加强力度和强度。&#xA;把舌尖放入对方的嘴里并触碰对方的舌尖。动作要轻柔，保证你的舌头一直在动—把你的舌头放在对方的嘴里一动不动可不是什么好主意，你的接吻会很快结束的。&#xA;如果对方反应很积极，就可以加强力度和速度。&#xA;试着轻轻地咬对方的嘴唇。你不一定非要用牙齿去咬对方，但是轻咬一下对方的嘴唇会收到意想不到的效果。下面来看看该怎么做：&#xA;尽量轻柔。记住你是想要轻轻地咬，而不是一大口地咬下去。&#xA;轻轻地移动牙齿，不要一不小心咬疼了对方。当你们的嘴唇靠在一起时，用你的牙齿去轻咬对方的下嘴唇，停一下再回到正常的接吻状态。&#xA;不要做的太过分。偶尔咬一下对方就可以了，不要总是咬着对方不放。&#xA;并不是所有的人都喜欢被咬的。如果对方反应很消极的话，不要觉得沮丧—这只是个人喜好问题而已。&#xA;偶尔的暂停能让接吻变得更加浪漫。在激吻中停一下，凝视对方的眼睛，或是轻语一下，哪怕只是停下来喘口气，都会让气氛更加浪漫。你可能觉得暂停会让热情消失，其实不是的。这样会让对方感到你的感情，而不是简单的身体接触。&#xA;2. 第一次接吻该怎么办 开始下个问题：第一次接吻该怎么办&#xA;正如某一楼的（我忘了几楼）大哥说的一样，情感到位的找个合适的时机直接吻上去就完事了，很多时候直接吻比你学着电视里傻傻的表白有用，后面有时间再开一贴聊聊怎么去发展一段感情吧，现在先把接吻说了先。&#xA;如果你的初吻并不理想，这也不意味着你和对方就结束了。其实，只要你能放松，自嘲一下自己，反而会让你们的关系变得更亲密，并成为有趣的回忆。&#xA;记住，每个人都要过初吻这一关的，有人可能比你做的更糟，没什么可担心的。我还记得我第一次接吻都笑场了，觉得也就那样，但是这些接吻也好表白也好都是增进你们情感的方式，做的好坏不是客观去评判的，是要看你们彼此的反应的。&#xA;让你的嘴唇看起来很诱人。去掉嘴唇上的干皮，用一点唇彩去滋润双唇。接吻前先刷好牙，并可以用一点口气清新剂或薄荷。&#xA;保持口气清新会让你更有自信，挺重要。虽然口水中的唾液酶和细菌群挂掉后其蛋白质开始 分解氧化 产生硫化氢气体也会臭，但是那至少不是你的事情啦。&#xA;但是也不要太纠结于这些问题。正常情况下，只要你没吃大蒜之类的东西，你的嘴里是不会有任何味道的。&#xA;不要太着急。毕竟初吻只有一次！除非你们都猴急地想要接吻，要不然还是慢慢来的好。&#xA;在接吻前的调情也是很有意思的，那些身体接触和眼神交流会让你们更亲密。&#xA;如果你特别紧张，不知道该怎么做，那就让对方去带领你去做。你只需要模仿对方的做法，等你感到放松，就可以做一些自己想做的了。&#xA;人话就是学着对方咋个亲的，毕竟你哪怕看了前面的那么多技巧，到了亲上的时候也是忘记这些了</description>
    </item>
    <item>
      <title>从另一个角度感受到了疫情对经济的打击</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E4%BB%8E%E5%8F%A6%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A7%92%E5%BA%A6%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%96%AB%E6%83%85%E5%AF%B9%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%9A%84%E6%89%93%E5%87%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E4%BB%8E%E5%8F%A6%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A7%92%E5%BA%A6%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%96%AB%E6%83%85%E5%AF%B9%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%9A%84%E6%89%93%E5%87%BB/</guid>
      <description>这篇文章调查了疫情时期女性风俗工作者的生活状况，包括她们不同的经历、境遇和挣扎。虽然这个行业一直存在，但是疫情加剧了她们的困境。&#xA;前言： 本科在四川上学，以前常在各地跑漫展展玩，住在一个便宜的小酒店，当时差不多也是这个月份。到了晚上就有很多缠绵的情侣出出入入，第二天早上还在门口捡到了一张被塞的那种小卡片，跟同行的朋友拿这个开玩笑开了好久。&#xA;这次有事情回母校，耽误了时间没赶回去。心想干脆住以前那个酒店吧，便宜，而且也熟悉。&#xA;一进去就感觉和以前的气氛不一样了，前台曾经有三台电脑，三个接待的小妹，现在只有一个人了，电脑也只剩下了一台。整栋楼静悄悄的，没有人说话，以前我和朋友说话稍微大声一点就会有人来敲门，这次我外放郭德纲的相声都没人管。&#xA;这回小卡片不用塞了，抽屉里就有。以前的是写一两个人的电话，现在的居然很先进，扫了个二维码就能进去，是个几百人的大qq群，她们空间有相册，你进去看然后挑。&#xA;（真是深刻体现了互联网迅猛发展带来的变化。）&#xA;看个人信息可以看出是有不少外地来成都工作的人，qq有些都很新，可能是今年新注册才下海的，刷了几个人的空间动态，感觉很有意思，仅做一些分析。&#xA;正文： 第一号： 号码稍微短点的，注册时间也比较久，空间动态有不少是喷嫖客的，但也有一两条很有意思。有一个人来的时候随手带了一捧花给她，她好像很高兴地晒了好几天。还有一个人来的时候给她打包了一碗热水饺，她说从初中出来以后都没有人对她这么好了。&#xA;第二号： 一开始严肃声明不支持某些玩法，后来慢慢的接受了一些玩法，原以为这是个很普通的“人被金钱支配”的笑话，看了看就准备退出去，但有一条2020初的动态却吸引了我的注意力：&#xA;“这几天男朋友要从老家过来看我，暂时不接”&#xA;之后就再也没有更新过了，号看样子没有被封禁，不知道是被男朋友发现了蛛丝马迹后的愤然离开让她悔悟，还是见了男朋友后心有惭愧从此上岸。&#xA;此群体女性的画像：&#xA;大多数都声明周一到周五白天没空，可见这些群体可能平时是有一份正常工作的，有喜欢看美剧、日剧的，还有一个和我一样喜欢看《基本演绎法》的。&#xA;有不少在动态里说急着用钱可以比平时便宜一点的，现在是30号，我猜可能是她们借的小额贷款还款日快到了。&#xA;“交通方便”和“我小区不检体温”曾经是5-9月期间，她们的兜售性服务的重要卖点，但她们现在的重要卖点是“我可以去你那里”，可见年初疫情的对底层群体的经济影响是逐渐加强的。这些一点一点传导和加重的压力，迫使她们不得不一点一点让步，去提供更多的服务、支付更多的成本，尽量换取消费者的消费热情和意愿。&#xA;大多数的年龄都在22-25以上，且多为独居、离乡者，这说明疫情对独立劳动者的经济打击是十分巨大的，而未成年人或还在上学的女大学生，因为有来自家庭内部的财产转移，基本没有太大影响。&#xA;空间分布上，市中心基本没有，周边区县大于靠近市中心的地方，差不多到了郫县这种地方，直接就多出一个数量级。&#xA;有两个例子很能吸引我的注意力，分别是三号和四号： 三号的头像和早期照片都是以豪车、别墅、礼服、大餐为宣传照片的，大约也是在2020年7月份，她开始用上了新拍的照片。背景房间里东西很杂乱，人也没有早期照片那样有精神了，头发很多分叉，脸很疲惫，没有精神&#xA;这既说明她可能被以前提供资金和富裕生活的金主抛弃了，不得不重操旧业，似乎也能说明疫情对经济的打击并不仅仅只限于底层。&#xA;这更加说明一些女性希望完全不劳动、通过靠依附男人过一辈子的梦想基本上是不可能实现的——最多维持几年或者几个月。&#xA;四号是一个走艺考连续失败的前舞蹈生，是湖北人，目前一个人在成都独居。从断断续续的照片来看，她平时在一家舞蹈机构做培训，一边准备继续艺考去川音。19年的动态里，她有在抱怨为什么今年又没考上，但今年似乎没有抱怨，不知是又没考上，还是说放弃了没去考。&#xA;这也给我们一个教训，在天份、积累都不如别人的条件下，坚持过高目标梦想的除了无情让你脸撞墙以外，什么也带不给你。&#xA;五号： 在搜索中我发现了为数不多的一个成都本地人，我假装作饶有兴趣地和她聊天，得知她是重庆人，嫁来了成都。老公的生意今年破产，夫妻离婚。空间里经常有提她很想在老家的孩子，还有和儿子的视频的截图，她和儿子笑的都很开心。&#xA;正巧她又发来一句话：你放心我很听话的，保证你满意。&#xA;带着悲凉的敬意，我默默地把她屏蔽了。&#xA;六号： 写的是02年出生的，这说明她和我妹妹的年纪差不多大。&#xA;她在一个杂乱不堪的出租房单间里，我也租过这种房间，我知道它很便宜，即便在成都也只要一个月几百块钱。&#xA;她美颜过度到下巴都没有了的图片让我想起了我妹妹，我的妹妹也是这样，每次我戳穿她虚荣心作祟开了十层美颜，她就要气的拿枕头狂揍我。她的成绩可比我好很多，抛开心高气傲的毛病，我基本可以断定她会有一个光明的未来，比我光明多了。&#xA;没有人知道六号女孩的将来命运，但我也基本可以断定，她的未来发展上限在她踏入这个火坑以后，就已经被决定了&#xA;七号： 有一个一起“从业”的闺蜜同住，同时经常帮闺蜜也发照片宣传。&#xA;有一条动态是说自己肚子疼，不接客了，往后几天没动静了。再然后是和另一个女闺蜜的一起吃饭的照片，说感谢她大半夜接到电话就赶来送自己去医院。&#xA;不难猜测，这个女的没有求助同一个屋檐下的闺蜜，而是求助了住的很远的朋友。&#xA;有几个评论区的嫖客问她这个女的是不是也卖，多少钱，被她直接骂了。&#xA;她知道哪些是朋友，她也对得起这个朋友，这似乎能说明，友情有时候是不以阶级、行业、身份为转移的。&#xA;八号： 这是一个兼职的小公司行政文员。&#xA;她的动态很少，第一篇是2008年的日志，写的是她开通了qq空间的自我介绍，从年龄判断，她当时在上小学。&#xA;日志里写了她的名字，在哪里上学，班上有哪些好姐妹、男生。在描写男生的这里面，她提到她喜欢的男生：“李”。&#xA;这个“李”在2011年的日志里又出现了，内容写的是“今天我在街上又遇到了李，我很开心”一类的东西。&#xA;“李”的名字我不知道，但那时的评论里已经有人说了：“你说喜欢的是不是就是李xx呀？”&#xA;她很含蓄的默认了。&#xA;不知这个大姐会不会想起曾经那个抱着羞涩和热切的心情在电脑屏幕前偷偷打下喜欢人名字，却又只留下他姓氏的少女？&#xA;九号： 这是一个皮条客，我一进群他就热情地找上我，发了几个闪照，说有需要就找他，没有的话可以进他空间再看看。&#xA;我进去看了，他的空间有很多女人的照片，左边是高p的照片，右边是一些描述的文字。大多数p图照片看得出都是美图软件随便弄弄，带着扭曲的比例和夸张的形态。&#xA;有一个孕妇，是的，孕妇。&#xA;她的右边写着大致的资料，身高，体重，年龄。&#xA;年龄是22岁。&#xA;我几乎可以猜想到了她是如何走上这条路的了，我不想说，但我想人人都能猜到。&#xA;我问他这个孕妇真是孕妇吗，他说是。&#xA;除了照片，还有一些视频，我隐隐约约觉得这些画面很眼熟。&#xA;喝了一口茶，我想起来了。那是小时候跟乡下的亲戚去镇上买牲口的场景，他眯着眼睛挑着猪，一边告诉我，有些坏牲口贩子会往往猪身上抹什么东西的药品，这样子病怏怏的猪也会显的很有精神，他才不上这个当。&#xA;我意识到了，这个皮条客和那些买卖牲口的贩子没有区别，这些女人也在被放到了类似牲口的位子上被来往的人挑选。&#xA;我说我要睡觉了，明天有空再找他，他似乎像是找到了商机，喜滋滋地发了个定位过来：&#xA;“兄弟有空来我们店里，现场选更方便。”&#xA;我笑了笑，把他屏蔽了。&#xA;十号： jk、汉服、摄影、女孩。&#xA;四个词语排列组合以后，带给人的印象就是一个生活富裕衣食无忧的中产阶级女大学生。&#xA;曾经我也在一些模特网站和校园墙上请过穿jk和汉服的女孩做我的摄影模特，但堂而皇之的在这种群里看到这样自我标榜的还是很意外。&#xA;动态很少，只有两条，一条是6月写的“新人下水”，一条是发的照片相册。&#xA;在相册中汉服照摄影的风格和场景不太相同，头发有长有短，我猜测是不同时间拍摄的。长期的拍摄说明这些的确是她真心实意的爱好。</description>
    </item>
    <item>
      <title>恋爱讲堂</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E6%81%8B%E7%88%B1%E8%AE%B2%E5%A0%82/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E6%81%8B%E7%88%B1%E8%AE%B2%E5%A0%82/</guid>
      <description>聊天话术以及相处方法 “哦，看你气质斯文，想必是学艺术的吧。”“不是不是，我是学会计的。”“那年终一定加班很辛苦了＂＂是啊，年末XXXx&amp;hellip;&amp;hellip;.＂.那你平时不就没多少空闲时间了，有什么兴趣不占时间的呢”“也未必&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;”&#xA;这样顺着话题转进，不仅方便你了解一个人，从而发掘你们三观相近的地方。说不定某方面很投契。&#xA;多用陈述句来问问题，别搞得像查户口，话题不要直奔私人的情感、只有自己感兴趣的，别带太强烈的目的性，那姑娘就不会有压力，愿意和你聊。她说得比较多，你只起引导作用，她聊得爽，对你好感度也容易提升。&#xA;失败的原因不完全在于你技巧上的问题，但必须指出你方式上的错误，保证你下段感情能控制住自己。&#xA;你犯的一个步骤上的错误就是图省事。男性通常喜欢直接的思维，上来就想知道对方的要求，然后想着一条条去完成，我就及格了，她一定选我！然后就开始许多暴露出明显目的的行为，问别人有没有男朋友啊，找男友的条件啊，甚至表白。&#xA;这里又要吐槽直接表白省事的。&#xA;大哥，别人才和你约会了两次，有的甚至都彼此没啥了解的，单独相处的机会有限，平时聊也大多是工作或者一般社交的话题，都没多少了解，你突然冲上去找女朋友，除了逼她表态外，没有任何的好处。&#xA;在什么情况下需要牢记，你换个位置想想，一个你们了解不多，你只是并不讨厌，只一起约会过两次的妹子，突然说喜欢你，想和你结婚，你是马上答应还是拒绝。在试探期里，大家都需要进一步了解，千万不要一时冲动，就想做些什么改变现状。&#xA;慢一点，先做朋友，心态放正常点。只有你们交流相处越来越多，越来越频繁，形成一种两个人共同的习惯，大部分情况都有良好的互动，她也经常主动联系你，干一些工作和一般社交以外的事，这个时候马一才可以抛弃掉。恋爱的心理阶段分为好几个：前自在期，试探阶段（自在期），交往阶段，长期关系阶段。从不怎么认识，到认识，到普通朋友，到好朋友，到恋人，到结婚对象，到夫妻，这是不能跳步的，为了图省事，只会给你自己留下一个不稳固的基础。&#xA;慢慢来，从普通朋友做起，渐渐升级，只有在普通的相处中，大家都感到轻松和相合，才能有所发展，不要被一时的激情迷惑住。 妹子是靠吸引，而不是靠追的。所以你在接近的时候，先放平心态，不要想着用技巧去“把”，也不要因为自卑而缩手缩脚，而是需要创造机会在她面前展示你自己的价值：外部价值和内在价值。用这些东西去引起她的注意，看看其中哪些优点能把她吸引到。&#xA;只有她对你的某点表现出兴趣，你才有主动的机会。主动不等于是“追”，我很反感“追”这个词，妹子喜欢你并不是因为你做了什么，可以感动她，改变她的心意，感动不等于心动。她喜欢你是因为你某些价值符合她内心的需求，只有先将她吸引住，你一切的主动行为才有意义。作为男性你需要成为主动的一方，在观察出她被你某样东西吸引到的时候，你就可以行动来破冰，从普通朋友做起。&#xA;假如你直接表白了现在这个妹子，如果你不死心，可以展示一些价值，是她不知道的，看看能不能吸引她的兴趣，毕竟她对你的了解还不多。她已经很明显知道你对她有意思，对你也下了一些定论，要扭转过来比较难。只有某个符合她期待的价值出现，才能把这种局面扳回来。&#xA;提高自我价值的方法？看书健身吧。发展一些新的兴趣，学习一些交际的技巧，能够在一定程度上改变你的精神面貌，不要总是认为不爱说话的宅男是无法改变的。&#xA;判断不适合交往的对象 50％的篇幅是讲她自己的爱好的，而且全部无法让人判断她实际的婚姻观，喜欢这样喜欢那样的一大堆，这只说明她心思还在玩上，就算玩玩不过分沉迷，但是你们之间也没有任何共同承担责任可言，更别说今后组成家庭了。&#xA;至于对男方的要求，其实说了等于没说，你认真看看，根本就是青春偶像剧男主角的模板好不好。身高这样，出身那样，工作那样，要有这个心那个心，说了一大堆都是泛泛而谈，她都不知道自己真正需要的是什么，什么样的品质才是维持一段稳固关系的关键。&#xA;表白后果的分析 表白在求交往中是没有用的，妹子不会因为你表白就会喜欢你&#xA;表白： 1、妹子对你没印象，死 2、妹子认识你，但对你没好感，死 3、妹子对你有一点好感，但不知道应不应该接受你——好人卡、朋友卡&amp;hellip;.. 4、妹子喜欢你，成功&#xA;不表白，只做其他的试探方式（聊天、肢体接触）： 1、妹子对你没印象——纯聊天认识你，保留交往发展的可能性 2、妹子认识你，但对你没好感——继续认识你，保留可能性 3、妹子对你有一点好感，还在犹豫是否接受你——聊天慢慢火热、肢体碰碰手升温，成功率UP 4、妹子喜欢你——牵她手不拒绝、还主动问你她和你的关系，成功 你看，不表白也可以成功，而且给你保留无限的可能性还有尊严，那为什么要干一件对你毫无益处的蠢事呢？ 这是之前有跟一个人说过这个了，也发一下再说说如何让恋爱茁壮成长（ps：没恋爱的可跳过，哈哈）&#xA;用你们的爱来一起渡过难关 别以为一直不会吵架或打架。随着你们在一起的时间增长，矛盾会来了又去。在此期间，一定记住你爱这个人，不管他们现在有多么烦人和自私。&#xA;不要把威胁说要分手当作对争吵的一个下意识的反应。如果你的另一半这样来威胁你，等到彼此都冷静下来再提醒他／她这伤害到你对他的信任了。除非你已经很惨地发现他们真的深深地伤害到你了，那这些话就不应该因为吵架而说出来。&#xA;提醒自己（和你爱的人）如果你们一起努力的话，将会克服所有困难。解决你们之间的分歧的时候要想着你的另一半不是故意要说或做这些事来伤害你的，直到他们给你原因。&#xA;每天做一些事让你们的恋爱生活更有生机。每一段恋情最终都会从开始的高速发展期和甜蜜期慢下来。这实际上是一种安慰。通过每天提醒你自己和他／她你们的爱是真的存在的，你会让你们的感情更加健康和富有生机。表达爱意从来都是被低估的，你做的小事会为对方带去巨大的感动。&#xA;不要让你的信任妥协 信任是一段有爱的关系的基石。恋爱双方应该信任彼此，直到一方给出了让别人不再信任的理由。相信你的另一半，同时也给他们信任你的理由。&#xA;开始的时候，你们应该都同意你们恋情的界限。一旦制定了这些底线，你们应该不要越过这些界限。避免任何会看起来像违背信任的事。换句话说，不要做任何看起来不好的事。信任经常很容易获得，因为你们想信任彼此。但是一旦破坏，就很难修复。&#xA;找到你的另一半身上让你爱他们的地方 知道自己欣赏伴侣身上的哪些品质是让你安定的很重要的因素。将一段感情基于肤浅的东西，比如身体吸引，只能导致这段感情经不起时间的考验。因为恋人的性格和内部温暖，即他们的灵魂而爱他／她是很重要的。&#xA;就好像身体吸引一样，他们的钱也是一种很不好的理由。钱能瞬间就消失，对于一段持久的感情来说，不要将它跟对方的赚钱能力相结合起来，只要他们能支付生活所需就行了。&#xA;小提示 爱是很吓人的！将你自己柔弱的一面完全展现给另一个人能让你们双方都吓得做一些很防备的事。对对方耐心和友好，记住如果你之前曾经被伤害过，不是这个人伤害你的。让过去的事过去吧，活在当下。&#xA;爱不仅仅是一种感觉，它更是一种行为和一个动词。不要紧紧因为对方对你很好或者在你身上花很多钱就爱上他／她，而应该因为他／她表现出了爱你的一面，比如尊重你、信任你、鼓励你而爱他／她。相信你的另一半本意是好的，你应该总是相信他／她。不要盲目相信别人说的关于他／她的坏话。&#xA;一定不要将性和爱混淆。性会让你自己和你在跟这个人发展的关系显得更廉价。</description>
    </item>
    <item>
      <title>优选书目</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E4%BC%98%E9%80%89%E4%B9%A6%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E4%BC%98%E9%80%89%E4%B9%A6%E7%9B%AE/</guid>
      <description>社区的转型，无论怎么转变，涉黄内容虽然现在已经封了很多，以后怎样，不得而知，但是我们触摸人肯定是要全走的。给alice舔了很多麻烦，很抱歉。所以我不想給新的版主添麻烦了。&#xA;最后的最后，我想给大家推荐几本书。这些书教会了我如何去认知这个世界，以及作为一个现代人的基本原则。&#xA;它们分别是《马克思1844年经济学哲学手稿》，《存在与虚无》，《旧制度与大革命》，以及《社会契约论》。还有尼采，加缪以及叔本华的思想和《人类简史》所提出的史观也让我受益良多。&#xA;青年人对于世界是最没有归属感的。他们既不能像孩子一样坦然接受，也不能像中年人一样彻底融入这个世界。青年人皱着眉头看待世界的一切，用在课本上学到的一星半点的智慧怀疑着自己所见的事实的合理性。一切的解释和说法对他们来说就是飘渺不定的，即使是最深刻的物理规律也会在将来的一日被推翻，又有什么可信的呢？当 然，以一个人生命的尺度而言，世界变动的速度太过于缓慢，几十年的观测又有什么意义！但是青年人是意识不到自己生命的短暂的，他们没急着走好自己的路，反而抱着幻想去抬头仰望星空——这怎么是可以接受的呢？要走的路那么多，哪来的时间去仰望星空呢？只有青年人散漫而无信仰，愿意在一些无关痛痒的事情上浪费时间。&#xA;因此，当青年人开口说话的时候他们话语中的幼稚和幻想便让现实而成熟的中年人们感到厌烦。青年人与这个世界格格不入，他不愿意适应这个世界，他想让这个世界适应他。 青年人互相看着眼睛，他们都知道隐隐之中什么在酝酿，在不断加入青年队伍的人之中逐渐从阴影中浮现。青年人推崇堂吉诃德。我站在岸边，轻轻挥手。&#xA;再见了，青年们。 再见了，青年。&#xA;愿我们能在没有黑暗的地方再次相见，哪怕现在我们卑微如尘土，但是哪怕在阴沟里活着，我们也仍应该仰望星空。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于如何写作或表达</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%88%96%E8%A1%A8%E8%BE%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%88%96%E8%A1%A8%E8%BE%BE/</guid>
      <description>前言 笔者不是专业的写手，跟没有经过文学系专业的理论培训，只能说平日写小作文时不至于让大多数人产生反感。不过从小身处理工科浓厚的环境里，个人的显文笔确实给我带来过许多优势或快乐，至少写作是一件让自己觉得快乐的事情，体会到这一点也就足够了。&#xA;看到很多同学文不达意或惧怕表达，笔者希望能以自己的切身体会出发，写一篇从零开始的写作指南。作为同龄人，我不敢教定式或套路，但希望大家意识到，表达是一件很快的事情。&#xA;阅读 输出的前提永远是输入，阅读的高度相当于直接决定了你表达的高度。这里权当我作为一个同龄人以自己的感悟推荐一份便于学习表达的书单吧。（因为我不是中文系科班出身，个人水平有限，分类和介绍难免失当，欢迎大家批评指正）。阅读时，需要消除自己的偏见，带有情感和兴趣不功利化的去读。 &amp;ldquo;强烈推荐甚至背诵，首先自然是永远的中国传统文化系列（不 方便模仿但可以极大提高文学素养）:&#xA;1、《诗经》课本中那几篇可以了《关雎*》、《桃天》、《击鼓》、《淇奥》、《硕人》、《季离》、《君子于役》、《硕鼠》、《蒹葭＊》、《七月》、《采薇＊》-﹣主要可以学习典故和传统表达，比如巧笑倩兮鹤鸣九皋如切如磋之类；&#xA;2、《离骚》课本选段真的很精彩，长太息以掩涕兮，哀民生之多艰；&#xA;3、《史记》个人极其推崇《陈涉世家》前半选段和《项羽本纪＊》中后部分，基本全段背诵；其余史书包括《战国策》《东周列国志》《资治通鉴》等都有很精彩的片段，如《郑伯克段于耶》，此处不再赘述；&#xA;4、《唐诗＊》：李白和杜甫，几乎难以用语言形容其伟大的两座文学史的巅峰，根据个人品味推荐几首：《长安古意·卢照邻》、《行路难·李白＊》、《梦游天姥吟雷别．李白＊》、《秋兴八首．杜甫*》、《登高·杜雨＊》、《三吏三别·杜甫》、《将进酒·李贺》、《无题·李商隐》 etc .;&#xA;5、《宋词*》：苏轼、柳永、辛弃疾、陆游、范仲淹、李清照，不再赘述；&#xA;6、一些文段（不局限文体和时代，和之前分类稍有重复）:《庄子﹣逍遥游＊》、《贾谊﹣过秦论＊》、《司马相如﹣长门赋》、《司马迁﹣报任安书＊》、《曹丕﹣与吴质书》、《曹植﹣洛神赋》、《王羲之﹣兰亭集序＊》、《陶渊明﹣归去来兮辞＊》、《王勃﹣滕王阁序＊》、《柳宗元﹣永州八记》、《杜牧﹣阿房宫赋＊》、《欧阳修﹣秋声赋》、《范仲淹﹣岳阳楼记＊》、《苏洵﹣六国论》、《司马光﹣训俭示康》、《王安石﹣游褒禅山记＊》、《苏轼﹣前赤壁赋＊》、《宋濂﹣送东阳马生序》、《刘基﹣卖柑者言》、《归有光﹣项脊轩志》、《张岱﹣湖心亭看雪》、《龚自珍﹣病梅馆记》 etc .;&#xA;7、元曲：自己凭兴趣看元曲四大家；&#xA;8、明清小说：《红楼梦＊》古典小说的巅峰。&#xA;中国传统文化部分到此结束，中国近现代小说作家很多文笔堪忧，好的作品很多意义上是有其时代特性而并不一定具有很强的文学性比如《家春秋》《冰心作品集》《青春之歌》《废都》等。窃以为写作确实靠天赋靠灵气，通过模仿和勤奋可以写好，但很难写出感觉。&#xA;确实有几位作家的天赋是高于众人之上的（个人意见，欢迎反驳讨论指正），比如张爱玲《倾城之恋》、钱钟书《围城》、白先勇《台北人》、萧红《呼兰河传》、鲁迅杂文选、汪曾棋散文小说、阿城《棋王》《树王》、阿来《尘埃落定》、王小波《黄金时代》、王朔、王漾、格非《江南三部曲》等，对不起大家，我真的中国近现代小说这部分读的极少，所以不敢多做妄谈。&#xA;下次再说西方文学，毕竟&amp;quot;最好的文学是翻译的文学&amp;rdquo;。&#xA;最后引用阿城在《树王》里的文段：&amp;ldquo;这样的书在城里是&amp;quot;四旧&amp;rdquo;，早已绝迹，不料却在这野林中冒出一本，且被昏的灯照着，有如极远的回忆。我忽然觉得口口的几年中原来是极累的，这样一个古老的口人故事竟如缓缓的歌谣，令人从头到脚松懈下来。正说不出话，六爪忽然眯起一只眼，把小手放在我的手背上，笑着说：&amp;ldquo;叔叔，你可是让我猜你手里是哪样东西？&amp;ldquo;我一下明白我的手一直拳着，也笑着说：&amp;ldquo;你比老鼠还灵，不用猜。&amp;ldquo;说着就把手翻过来张开。六爪把肩耸起来，两只手慢慢举起来抓，忽然又把手垂下去，握住自己的脚腕，回头看一看他的母亲。队长和肖疙瘩的老婆一齐看着我手中的糖，都有些笑意，但都不说话。我说：&amp;ldquo;六爪，这是给你的。&amp;ldquo;肖疙瘩的老婆急忙对我说：&amp;ldquo;呀！你自己吃！&amp;ldquo;六爪看着我，垂下头。我把糖啪地拍在桌上，灯火跳了一跳，说：&amp;ldquo;六爪，拿去。&amp;ldquo;六爪又看看他的母亲。肖疙瘩的老婆低低地说：&amp;ldquo;拿着吧。慢慢吃。&amp;ldquo;六爪稳稳地伸出手，把糖拿起，凑近灯火翻看，闻一闻，把一颗糖攥在左手心，小心地剥另一颗糖，右手上那只异指翘着，微微有些额。六爪将糖放进嘴里，闭紧了，呆呆地望着灯火，忽然扭脸看我，眼睛亮极了。世界每一个街角都充斥的荒诞，我引用文段却不得不用&amp;quot;口&amp;quot;来代替稀松平常的词汇此事也是如此的荒诞，但请让我们坚持下去，在这荒诞年代里给越来越多的孩子带来这样的一颗糖。黑暗中的眼睛也会是亮晶晶的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>影院艳遇文学</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%BD%B1%E9%99%A2%E8%89%B3%E9%81%87%E6%96%87%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%BD%B1%E9%99%A2%E8%89%B3%E9%81%87%E6%96%87%E5%AD%A6/</guid>
      <description>修订总结版来啦，影院艳遇文学已完结，谢谢大家130＋的star！！！&#xA;和原贴＃45934 不一样的是少了一些评论区互动，修改了一些错字和语法，增减了一些措辞造句，原贴下方也同步更新总结版，欢迎大家给原贴一个star捏体接下来是正文-&#xA;故事发生在去年的夏天，我在一家电影院做兼职，电影院是酒店的附属建筑，客流量很少，这儿的活算是一份难得清闲的好工作。&#xA;工作内容的很大一部分是站在前台，对着空气发呆，经理告诉我最好别看手机，被周总看到了搞不好是要罚款的，于是第二天，我便带了本《檀香刑》消乏解闷。&#xA;入职的第五天，经理带着她走到了前台，就称呼她为小v吧。那时我正读书读的起劲，书中的孙眉娘面若桃花，性如烈酒。孙眉娘荡秋千一幕承载了我初见她时的记忆与感受“那天俺穿着单薄，再加上俺出了一身香汗—俺干爹说俺的汗味好似玫瑰花瓣—俺知道自家身上的好宝贝都鼓突着立显，小腚儿朝后小nai子超前。凉风钻进俺的衣裳，在俺的咯吱窝里打旋儿。”经理对我介绍说，她是今天新来应聘的长期工，工作上的事情就劳烦你多带带她啦，你们俩有个伴也不会那么无聊。她对我笑笑，此时我才看清她的面貌，婉如一朵绽开的桃花，略施粉黛的清纯眉眼里却漏出一丝成熟。和斋藤飞鸟的这张照片颇有神似，虽然没有美丽到大明星的那种程度，但也算是中上水平了。&#xA;虽然领导说的好听，但我心里清楚的很，带新人这不是增加我的工作量嘛，几天前入职的我哪有人带呢？不过是稍微学了点工作内容就自己上岗了，没想到如今我还要兼职就业培训，真是最后一点剩余价值都不肯放过。和小v对视了一眼后，我低下了头，最后贪婪地瞄了一眼书的下一行“风声雨声桃花开放声，桃花瓣儿沾着雨水沉甸甸。”&#xA;接下来的日子里，我的空余时间完全被小v占据，和漂亮妹妹一起工作，自然也没有心思读书啦，我们有一搭没一搭的聊着天，不时揶揄几句领导，工作中不经意的身体接触也慢慢拉进了距离。冷清的大厅一天之内都少有几个顾客，这时的我们不像电影院的职工，反而像暧昧期的小情侣。&#xA;试想一下，在空无一人的电影院大厅里青春期的孤男寡女，言笑晏晏，四下里除了身边轻微的喘息与柔和的言语，在无半点杂音。空气中仿佛蒙上了一层粉色的雾气，夹着着心跳的声音。&#xA;当晚是我们两的夜班，公司规定在一天的经营结束时，需要用Excel制作当日流水报表，次日电影排期。这项工作我已然熟练，无非是填填数字，理理排版，按下打印键而已。我在前台坐着，向小v演示如何完成这类工作，她站在我身侧，倚靠着我的肩膀。（公司规定前台只能有一把椅子）此时我才发现，原来的人与人的学习能力是有真切差距的。我大概花十分钟就学会了所有的工作流程，而对小v的教学花费了将近一个小时。这可能与她的教育经历有关系吧，她读了中专，随后又读了大专，但是目前已经属于半退学的状态，聊天中她到不止一次提到上学很无聊，KTV和酒吧的工作如何辛苦熬夜，也许还要面对客人的咸猪手&amp;hellip;&amp;hellip;在教学的过程中，她从原先的认真好学，逐渐变得大脑过载，在她尝试独自工作的过程中，不止一次的像我向来可怜兮兮的目光，或是嘴上发出娇嫩的声音，或是轻柔的撒娇，摇着我的手臂。我们的身子也靠的越来越近，后来我甚至能感觉到一股软踏踏的物体，轻轻的靠在我的肩上，我能明确的感知到其的弹性。刚接触的时候，我本能的往后缩了一下。我并不排斥无意中身体接触，但是对于隐私部位我出于下意识的尊重，还是会有意保证一定距离的，当时并不觉得这是女生的小手段，仅仅是认为这是无意中的信任触碰罢了。如今回忆起来，在我缩一寸，她进一寸的反复拉扯之中，充斥于其中的，是满满青春洋溢的荷尔蒙，如此是有若无的暧昧和亲密感，无疑是恋爱过程中回忆起来最动人的部分。&#xA;接下来的日子里，我们的感情日益升温，工作中的触碰越来越大胆，暧昧的言语层出不穷。直到有一天，我在后台休息，看书，她款款走来，对我娇嗔的说“换班啦，大书虫！”我收起书，站起身，正当我要迈开腿离开时，忽然感觉手中多出了一股温润的触感，那是一只光滑冰凉，娇嫩灵巧的手，她的指尖亲亲抵在我的掌心，那令人血脉喷张的情感好似能淌过肌肤，向我传来一般，我有些惊讶的回过头，只见她笑盈盈的看着我，眼角的彩妆在灯下闪闪发亮，双颊泛起红晕，休息室昏黄的灯光下，妆片映出五彩斑斓的色泽，芬芳馥郁，青春靓丽。她有些挑逗地说：“陪我一会儿好不好？”&#xA;我愣了一下，随即握实了她的手“好”，我能察觉到周围的空气在迅速升温，如同被打开的胭脂盒，氤氲从我们俩说出的话中开始蔓延，此时我也害羞的很，日常生活中其实并没有牵过几次女孩子的手，她坐在休息室里，我倚在门框上，方便有客人或是领导来临时，能够及时的出现在岗位。我假装若无其事的玩手机，其实内心的小鹿已经在怦怦直跳，被如此漂亮可爱的女孩主动牵起了手，换谁都得来个高血糖。”她倒是除了脸红别无其他羞涩之意，慢慢的将我的手臂拉到了她的怀里，见我假装玩手机维持镇定，她也没有再进一步的挑逗我，也玩起了她的iphone，只是逐渐将她的脸贴在了我的手臂上，轻轻的说：“你好烫呀&amp;hellip;”&#xA;她的声音仿佛带有磁性，如果一个邻居家的小妹妹对你说，哥哥我去上学啦，你会点点头，温柔的笑笑。但若是这个小妹妹说，哥哥你喜欢我吗，一边说一边拉起你的手，放到脸边，也许马上你就要把持不住了。此时的我就是这种状态，浑身的血液被调动，低头看向坐在椅子上的她，视角上的高低差恰好能窥见一丝丝粉色的内衣&amp;hellip;我赶忙转过头，继续看手机，也不知道该怎么回答浑身发烫的事情，嗓子里只憋出了几句嗡嗡声，估计再过几秒估计马上就要有生理反应啦，幸好当时来了个客人，我草草松开手去前台工作了&amp;hellip;自那以后我们之间的感情如做火箭一般飞速上升，每到休息时刻，我们就会牵起双手，有时互相看着对方的眼睛，甜味弥散在双眸之间，有时一只手牵着另一只玩玩手机，享受一下肌肤带来的触感。有一天我在休息，她牵着我的手，才过了一小会儿，她说她要回去前台站着啦，我不知哪儿来的鬼迷心窍，稍微用了些力气拉了拉她，说“陪我一会儿”，她借着力道直接坐到了我的腿上，我立马放下了手机抱住她。（怕她摔着）如此一来两人的距离不过一个拳头&amp;hellip;呼吸中释放的热气直扑对方的面庞，我能闻到她身上玫瑰花瓣的芬芳，感受她心脏的跳动，呼吸的起伏，以及迎面而来的热浪&amp;hellip;&#xA;因为是侧抱着她，我的双手就自然的搭在了她的肩膀上，但是&amp;hellip;性激素分泌如此旺盛的时刻&amp;hellip;我的生理功能要是再不探头，估计就得去医院看看了。好巧不巧的是她坐着离我大腿根部很近，我能看到她胸口的起伏～，她也能察觉到渐渐支起的帐篷合。因为倾斜的侧坐着，难免受力不均渐渐滑落，正当我以为坐姿不太舒服，她要起身离开时，她反而向我更加靠近的&#xA;坐了进来，直接压到了两腿的正中央，相当于一根竖起来的柱子直接贴在了她的大腿上&amp;hellip;她也不说话，就看着我，面带微笑，如同一朵鲜花一般绽放在我的怀中★，她调整了坐姿，正做在了我的双腿上（两人面部都朝前）我心想既然她都不介意&amp;hellip;我也自然的抱的更加紧了一些，双手绕过她细嫩的脖颈，垂在她的肩上，环抱着她（一定是怕她摔倒，一定是的x）&#xA;两人相顾无言，但是彼此的距离已然是贴的不能再近，我垂下的双手无意识的会触碰到她的■&amp;hellip;那应该是我第一次接触到女孩子的隐私部位，软软的，弹弹的，是bra的质感，她先是拨弄我的双手，不时的撩拨到她的心，也撩拨着我的心，一时没忍住，色相胆边生，轻轻的摸了上去，虽然是小a，但是馒头大小的质感也是我生平第一次接触，就这样两人在空调房里成为了一股高强度的热源&amp;hellip;我们都没有说话，默默地进行着对双方身体的探索&amp;hellip;&#xA;当然也没有做出更过分的事情啦，毕竟还在上班呢，只是之后的日常里会经常发生这样的亲密接触。我们两一起在前台工作时，面对着客人也会偷偷牵着手（因为有柜台客人也看不见嘻嘻，有种偷腥的快感）。电影快结束放映时，需要我们提前进场，等到电影正片一结束，就要打开灯光让客人有序离场，在此之前我们坐在过道上，对着大银幕，巨大的幕布反射来的光线在我们脸上不断斑驳变换，我转过头看着她的侧颜，分明的下颌线和稍稍凸起的鼻梁，向上蜷曲的睫毛一颤一颤，此刻我跳动的心脏也随之，同频共振。她转向我，我们两默默无言，就这么偷偷的笑着，或是把脑门并在一起，在离观众近几步之遥的却又看不到的地方，感受对方呼吸的热度。电影散场，要打扫厅内环境，我们忙完之后，会在漆黑一片的空间里紧紧相拥，耳边是对方的喘息声，怀中是柔软的躯体，至于此时此刻前台是否有顾客，领导是否来检查，在纯粹的相拥面前，一切都是那么微不足道。&#xA;恰克曾说，这个世界是你的摇篮，也是你的陷阱。在交往的过程中我们一边维持着肉体的欢愉，一边进行着精神的交流。有一天我替领导递送她的简历时，发现了小v是04年的，当时算起来还没有成年呢！因为厌恶学习，又是在中专读书，身边接触的人素质都很差劲，小v有时候聊着聊着会冒出眼泪来，活泼开朗的性格瞬间消失。她会对我聊她过去的情感经历，聊那些只是想要她身体的渣男，聊一分钱不给她花的吝啬鬼，聊因为强j未成年女孩进监狱的前男友&amp;hellip;故事真假难辨，但有一点我能够确认，她真心实意的渴望着一份美好的爱情，只是种种原因导致遇人不淑，别说好男人了，就连个正常的男人都不曾遇到。我对她说，&#xA;暑假结束，乖乖的回去读大专，我们就在一起。她点点头，又摇摇头，眼神里失去了光彩，暗淡了下去，只剩下肌肤还保留着一寸热度。&#xA;某天晚上，夜班结束，收拾好一切后已然是凌晨12点，我们漫步在只有昏黄路灯孤独伫立的街道，吐槽着大晚上在电影开映前2分钟突然买票的客人（如果不买票就可以提早下班啦 ～）凌晨的夏风从山林扑来，橘色光线亲吻着河边的泡沫，我们穿过公园，打打闹闹，送她回租住的公寓。如今回想起来，要是那条路再长一点就好了，那种午夜独有的静谧感烘托着不一样的暧昧氛围，或许我们应该像《爱在黎明破晓前》的主人公一般，丢掉零碎的琐事，把一切献给夜晚，去逛遍整座小城，去吃遍整片夜市，去享受柔软草地，还能去小镇最高处在日出下拥吻&amp;hellip;可惜这些故事并没有发生，如今回忆起来稍显遗憾呀。&#xA;在公寓楼下，我们短暂的拥抱之后便立刻松开，楼上住着她的舍友还在影院隔壁的酒店大堂工作，我们也希望这份关系是双方独有的小秘密。我们都对彼此有些不舍，我忍住了想吻她的冲动，她似乎也忍住了再向我扑来的欲望，但我们彼此心里都明白，6点以后，太阳会照常升起，我们明天还会在见面的。&#xA;肌肤之亲这种事说来刺激，但其实笔墨多了也很无趣，我肚子里也没有墨水啦，反正每天拉拉小手，摸摸身体，抱抱充电，日子一天又一天的过去，直到我们情感中的尖刺从土里冒了出来。一天中午，我到电影院交班时发现前台没有人，此时正好有客人前来买了10分钟后的电影，因此我在前台处理完事情后必须到工作间把放映机打开（和休息室不在一个地方）。当我推门而入时，我发现了小v，她好像正在和谁打电话，脸上洋溢着笑容，见我进来表情和神色突然变得极其慌乱，她慌张的问我“你怎么进来啦”，我笑了笑说“你不在前台，有人买了下场电影啦，我得开一下放映机”，其实此时我已经或多或少猜到了什么，但并没有表露出来。开完机器回到大厅，引导顾客入场，关门。忙完一切，回到前台发现她已经站在那儿，小小的身子还是那样的亭亭玉立，招呼着我过去，自然的牵起了我的手，灵动的双眸不时眨了眨眼。我们在屋外偶尔闯入的夏日热浪中，一句又一句的细聊寒暄。其实自发现她打电话之后，她慌张的神色已经让我萌生了许多疑虑，接下来的日子里，我逐渐找到了许多证据，应证了她在和我暧昧的同时还和其他人有这说不清的关系。一天午后我来交班，发现小v和她的朋友在摆弄一个快递盒，我经过时发现是化妆品，寒暄了一句，无意中看见礼盒中还有贺卡，如今已经不记得。当时看到了哪些文字，但亲昵的称呼绝对不是出自商家之手，试问哪位商人给自己的顾客发货会在贺卡上写“老婆”两字呢&amp;hellip;毕竟闺蜜也可以叫这类昵称嘛，也不是没有见过），但如果说此事表明她在钓鱼还有带商榷，那接下来的内容则是完完全全的实锤。&#xA;影院的前台有一部工作手机，上面登录着影院官方微信号，类似于影片宣发的工作内容，也会在影迷群中展开。前文也说过，小v用的是老式的iPhone，众所周知果子续航一直不是很好，而小v常常忘记带她的充电器。某天交班后，我正常登录微信，准备工作，发现聊天栏里突然冒出来一个新消息“老婆，我想你了”。我满腹狐疑的点进去，想看看是哪个傻逼发错消息发到电影院来了，结果看到了许多的聊天记录。总结一下当时看到的内容，男方在省会工作，聊天时对着影院微信用着“老婆”的称呼，聊天内容大概如下：男“我会养你的”；影“我辞掉工作后和你住一起哦”；男“今天也很想你”；影“好了我要删聊天记录了”之类的话语，稍微留心一些就发现，影院公众号发出去的话和小v的聊天方式极其相像，最终我找到了几条语音，点开一听，不出意料果然是她的声音。此时的我心中并无太大波澜，因为自电话事件起我就有了这样的心理准备，在照常完成工作后，我顺手把聊天栏的消息删除，装作无事发生一般继续读我的书去了。&#xA;其实我也回想过，为什么她会如此疏忽呢？还是说她其实根本不在意展现她有着许多的其他选择？就如同《檀香刑》中的孙眉娘一样，媚娘有家室，却又与当地县令交好，人送外号“狗肉西施”，西施是美名，因为她明眸皓齿，唇红齿白，姿色曼妙。狗肉是骂名，一是因为她的家庭售卖狗肉为生，二是她每次到县令府上，都是光明正大的提着狗肉，打着销售的名号前去。三是当地百姓无人不知眉娘和县令私好，偏偏可眉娘的傻丈夫不知，也无能力知道此事，因此狗肉一词也带着下贱之意。如此敢爱敢恨，性直好爽，究竟是好是坏呢？文学赏析还是留给书评区吧，在这里描述这么多只是为了表明，在阅读这本书的同时也遇到了这些故事，一些奇妙的映射往返于现实与虚幻之间，在我的脑海中迸发了许多的化学反应。至于与小v联系的那位男士，我在聊天记录中我并不能察觉出他的先来后到，他和小v的具体关系和当前进展，只能隐约的从小v发出的“你不会吃了我吧”“到时候见面同居不可以那个哦”来猜测他们似乎还处于网络阶段。自实锤事件发生以后，我主动与她拉开了距离，她休息我就坚持站岗，我休息就故意落座门前的登记台，大庭广众之下她也不敢太过放肆。当然我也不是什么圣人，有时也会经受不住糖衣炮弹的轰炸&amp;hellip;醉倒在温柔乡之中，只不过她在我心中的位置已经从可以确认关系变成了简简单单的暧昧对象，甚至沦为一般朋友，我把这些看做欲望媾和的奇幻之旅，无非是你需要她，她需要你。而在此基础上不再往前涉足，不做伤害对方事，不做触及底线的事，是我个人的原则。&#xA;如今回过头来审视过去的每一段情感，忽然发现我的原则还是很强的（笑），坐怀不乱的素质有待降低。（乐）&#xA;例如忽略她接吻的暗示，忽略她想要开房的暗示。因为电影院依靠酒店而建，她时不时的提起这座酒店的房间，说想看看里面是什么样的，不知道和她租的公寓有何不同，还问我有没有住过，打不打算住一晚看看。我也许可以顺嘴说出“那我们住一晚好不好”，那样或许就成了肉体媾和的关系，或许被她骂做登徒子，又或许她只是好奇，一切暗示都是我下作的脑补与幻想。当然这些都是后话了，那时的我已然给心中定下原则，不做进一步越界之事，自然也就忽略了她黑给出的暗示（我认为是暗示）&#xA;事情到这里已经结束啦～后续就是她提前离职去了省会，没有拿到工资。朋友圈也展现了他们同居的照片，当然没过多久她又删掉了，朋友圈回复了单身的现状，时不时发表渴求爱情的文案与照片，在爱与被爱，得到与失去之间反复循环&amp;hellip;我通常把她的朋友圈设置为＊不观看＊因为这种文案确实&amp;hellip;看起来很像钓鱼／yp，虽然我还是有些固执的坚信，她只不过是一个缺失爱情，渴望爱情的小姑娘，但短短一个月的相处也不能给我带来百分百的准确判断，何况我个人的判断本就十分的主观，不具有真实性。&#xA;原先我们约好的散伙饭，写真集，看日出，这些承诺随着她的突然离职，自然也就烟消云散。最后，祝福她能够真正找到坚守一生的人，也祝福大家早日找到自己生命中的另外一半捏～谢谢你看到这里，mua你一口。</description>
    </item>
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      <description>今天早上的朋友圈有人发入党，过第一个政治生日，也有人发靠鞋圈票圈nft赚了多少钱。&#xA;今天早上的朋友圈有人发入党，过第一个政治生日，也有人发靠鞋圈票圈nft赚了多少钱。阿Q精神在我的身上发挥的淋漓尽致，对于前者我嘲笑他们没有足够的思想觉悟，只是为了入党而入党，对于后者我瞧不起他们靠炒作赚钱，终究不会是长久之计。但是我自己呢？在发愁未来几周的期末考试和几个月后的考研，还在因为考前焦虑暴饮暴食生物钟失调。每天想着键政打胶，却一点书没看过，也不肯下定决心去追一个女生。我不知道我的未来在哪，但是却异常自信地活着，整天瞧不起这瞧不起那，不曾有过敬畏之心，真遇事了就怕事，正儿八经的消息和通知从来不看，小道消息吃瓜我最行，在部分人眼里光鲜亮丽的生活其实金玉其外败絮其中，骗骗自己而已，活像一个生活在下水道中吃着残羹冷炙但又踌躇满志的老鼠。&#xA;——2022.5.17于南昌</description>
    </item>
    <item>
      <title>对国内性别问题的看法</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%AF%B9%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%80%A7%E5%88%AB%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%AF%B9%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%80%A7%E5%88%AB%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid>
      <description>随手写来，逻辑散乱，如有冒犯，我先放一个 QAQ 仅作抛砖引玉，期待洞友们指正。&#xA;目前国内的性别问题（女性权益问题）主要分为两个方面，一是结构问题，二是个案问题。&#xA;在社会舆论中，往往是个案问题引起极大的声浪，而结构性问题面临着无人发声（或者声音极小）的情况，虽然这两种问题分别列出，但这两者之间潜存有一种表里的呼应关系：结构性问题所导致的性别群体间矛盾无法得到疏解，进而形成的内在冲动通过个案问题中对弱势女性的同情关注发泄出来，并由此形成了结构问题和个案问题在社会舆论中的不同表现。&#xA;结构问题不仅指社会结构、政治生态结构，就最广泛的群体而言，主要是文化意识结构问题。中国的性别意识自五四解放以来，进入新中国妇女能顶半边天的社会意识，随后，女性权益事业进入了一个停滞发展期。一项事业不是靠喊口号就能完成的，此时受教育普及水平的限制（直到目前，接受过高等教育，即专本以上学历的人口不到15%，再考虑到我国的中学的填鸭式教育，很难保证学生在这一时期能够形成独立的思辨能力）国内的封建残留思想还在广大的群众中未被完全清除，新旧思想群体之间的交替远远未能达成，但随着高等教育的群体数量的不断增长，性别平权要求的意识和不平权现实之间的矛盾也日益凸显。&#xA;性别问题之所以拥有如此巨大的舆论声浪，离不开性别意识在互联网舆论场中的开辟，基于结构问题所产生的发声群体很快吸引了广泛的受众，这些开辟者的初心已不可考，但就后来的结果看来，这个群体既未诉求相应的社会变化，又没有提出改善结构问题的方案，新的舆论场被流量玩家占领。流量意识占据了主导地位，基于结构问题产生的群体最终通过个案问题发出声音，于是基本的道德感和存在性别因素的恶性事件相结合的很容易形成一种无有效诉求的激情式群怒，巨大的发声群体很快形成沉默的螺旋效应，并形成信息茧房。当然，随之而来的是另一个相对的螺旋和茧房，这个动因也十分复杂，不再赘述。&#xA;每当出现类似的恶性事件，关于性别因素便在螺旋中被放大，形成浪潮式的起落，实现了情绪的发泄，然后得到暂时的休整，但浪潮般的起落并不意味着这无意义，由于我国的政治发声渠道闭塞，相关反应机制不完善，网络声浪几乎取代了游行、示威的现实功能，也正如游行、示威的意义，即改变现状的诉求，若不能得以满足，也许终会产生现实世界的行动。&#xA;就现实情况来看，我国的经济发展问题仍是第一位的，但经济发展速度的减慢导致蛋糕分配问题愈发重要，根本上的阶级矛盾愈发模糊却又愈发清晰，在这些生存和发展问题面前，也许文化意识的分裂斗争并不太重要，但现在它有存在的必要（对于政府而言）。 在道德和法律还未失效之前，现实世界中存在一群保持愤怒青年不失为一种活力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>阿明</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E9%98%BF%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E9%98%BF%E6%98%8E/</guid>
      <description>&amp;ldquo;你想要怎样的活着。&amp;ldquo;&amp;ldquo;有钱的活着，你呢。&amp;ldquo;&amp;ldquo;随便吧。&amp;rdquo;&#xA;阿明18岁的时候，阿明不相信爱情，可是他在恋爱，阿玲不相信爱情，可是她在恋爱。&amp;ldquo;阿明，你爱我么。&amp;ldquo;阿玲说完的时候，撇了一眼阿明，又望向屋檐发呆。&amp;ldquo;不知道，随便吧&amp;quot;阿玲轻笑了几声说：&amp;ldquo;哦，那我走了&amp;quot;阿明说，嗯。此后阿玲真的走了，阿明就好久都没见过阿玲了。&#xA;阿明27岁的时候，母亲让他去相亲。阿明到的时候女人已经到了。她说：&amp;ldquo;迟到不是一个好习惯&amp;quot;阿明说：&amp;ldquo;嗯。&amp;ldquo;其实阿明没有迟到，甚至他早到了5分钟，阿明从不早到的，他不喜欢等待别人。女人不是很俗气，起码她没问阿明有没有房，有没有车，有没有存款之类的问题。女人说，你是做什么的。阿明喝了一口水说，写小说的。女人继续问，什么小说？阿明笑着说，色情小说。女人诧异了一下问，你会把我写到你的小说里么。阿明说，会的。女人笑了，女人笑的时候挺好看的，本来挺冷酷的气质里生出了很多俏皮的意思。女人继续说，我们可以交往试试？阿明说，随便啊。女人低头喝水的时候突然说，你没什么要问问我的么？&amp;ldquo;你想要怎样的活着。&amp;ldquo;&amp;ldquo;有钱的活着，你呢。&amp;ldquo;&amp;ldquo;随便吧。&amp;rdquo;&#xA;阿明30岁的时候和女人结婚了，因为她说，我们结婚吧。阿明说，随便吧。于是他们就结婚了，没有很多的人，双方的父母，几个朋友。女人的朋友说，你看上他什么了？又穷又傻的！女人说，看他傻吧，好管理。阿明的朋友说，你为啥结婚了，你就这样结婚了？阿明笑着说，就结了呗，总是要结的么，还不如早点结。阿明是从不喝酒的，但是当天还是喝醉了。晚上的时候，阿明说，现在好像在做梦，轻飘飘的。女人说，你喝多了，当然飘。说完还给了他一个白眼。阿明继续说，对不起。她说，滚，你对不起什么。她直起身来，望着阿明，很生气的样子。阿明的声音很低沉，我好像并不能像个正常人一样，我好像当不好一个丈夫。她没说话，只是搂住了阿明。&amp;ldquo;老婆&amp;quot;阿明突然喊了一句，&amp;ldquo;嗯&amp;quot;她轻声应和，&amp;ldquo;老婆&amp;quot;&amp;ldquo;嗯&amp;quot;&amp;ldquo;我不知道我是不是爱你&amp;quot;&amp;ldquo;随便吧&amp;quot;她虽然眼睛已经红了。&#xA;阿明45岁的时候，孩子已经上小学了。妻子已经不上班了，阿明的稿酬足以养活家人了。阿明是一个小作家，但妻子说阿明是诗人，虽然阿明没给她写过一首诗。阿明倒给阿玲写过很多诗，都放在桌子里。妻子也不生气，只是说，这些都是阿明出轨的证据，以离婚了，这都是要用的。阿明也就笑笑没说话，阿明好像这辈子和妻子的话一直都不是很多。再见阿玲的时候，阿玲还是单身，阿玲和他一起喝了杯茶，阿玲还是像以前那样不显老，妻子倒是这些年苍老了许多。想着这些事，阿明想要不要带妻子出去放松放松之类的。阿玲的话，倒显得像是过往的风声可有可无了。阿玲望着阿明说，你爱我么。阿明顿了很久说，几百年前的事了，随便吧。阿明和阿玲约会的是被好事的人传给妻子听到了，妻子倒也没有多说什么，只是说，你想离婚么。阿明的脸色突然就变了，这是这么多年他第一次急眼，你在说什么胡话，都多大的人了。女人含着泪说，只是因为年纪么，阿明说，不是。女人还是哭了，阿明就站在旁边不知所措，还是抱住了她说，老婆，对不起。女人突然就不哭了，说，只会说一句对不起么，你爱我么，车明。阿明沉默了很久说，随便啊。&#xA;阿明46岁的时候正式离婚了，隔天就死了，留了个字条：随便吧。下面还压着他承诺给她写的小说，差个结局。</description>
    </item>
    <item>
      <title>吉大洞友父亲的故事</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%90%89%E5%A4%A7%E6%B4%9E%E5%8F%8B%E7%88%B6%E4%BA%B2%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%90%89%E5%A4%A7%E6%B4%9E%E5%8F%8B%E7%88%B6%E4%BA%B2%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>有人愿意听我爸的故事吗，我觉得他是一个很好的人，也是一个很惨的人&#xA;注意：文章基本来自洞友们的截图，由于截图中右下角的回复按钮在一些截图中遮挡了文字，因此极少数内容可能不完整，如果你有更完整的版本，欢迎提交你的修改。 我爸的一生无法用只言片语概括，我也只能从中感受他那无法抹去的回忆和对现实的无奈，但是他真的很好，我不想让他一生就沉在这段疫情的历史当中。&#xA;首先先从我爷爷开始讲起。我爷爷是个很善良的商人，靠卖牛富裕起来了。当时家里有一段好日子的。后来，有人卖给他一头牛，那头牛突然发疯，横冲直撞，把爷爷身上撞出了好多洞，住进了医院，70年代，用六千多块捡回来一条命，家里突然就一贫如洗，只剩下拄拐杖的爷爷，上小学的我爸和我伯伯。&#xA;我伯伯为了节省家里开支，辍学打工，供我爸上学。而我爸则过着很规律的生活，没有一秒钟浪费在无意义的事情上：早上起早贪黑做早饭，然后走几公里路去上学，中午回来边放牛边背书，晚上走几公里路回来做饭洗衣服放牛读书，中午放牛回来有空还帮手搭房子（红砖房）。据他说，那个时候，过得又苦又充实。&#xA;后来，他不负众望，一路考到高中，考出广东省外，考上了湖南大学，于是他在村里人尽皆知，虽然他们只知道清华北大是好学校，但还是以他为豪，因为没有人能做到在如此恶劣的环境中白手起家，还考上了大学。他虽然没有什么优点，但是村里有事他都会帮忙，待人非常热情。以前我还不知道，为什么我从小到大，在村里那么受欢迎，直到长大一些，才明白，我爸在村里是有多么受人尊敬。&#xA;然后就到了我爸的大学生活，伴随着他的爱情故事。他在大学期间，认识了不少优秀的女孩子，但是他当时没有心思谈。直到工作后，有一次回家过节，去小卖部买生活用品时，打麻将那帮村里人看到他，就开始聊闲话，说隔壁村，有个女孩子，长得不漂亮，但是人务实，可以考虑一下。我爸当时假装不在意，但大家都认识这么久了，大概也懂那点心思，就补了一句：&amp;ldquo;她经常下午会来这打酱油，还会聊上几句&amp;rdquo;。&#xA;你们能想象吗，一个衣着正经的人，就躲在一个角落里，偷瞄一个普普通通的小卖部，一群普通的大爷和一个女生唠嗑。仔细一瞄，那个女生脸有点圆，脸色如柴，但是人很有精神，唠嗑力 max 。那个下午后，我爸也走进小卖部，他俩就莫名其妙地，加上了联系方式。当时没有电话这玩意，但我爸是有寻呼机的人，他把号码给了那个女生，此后再无联系。&#xA;到这里大家都能猜到了，我爸其实对那些所谓&amp;quot;优秀&amp;quot;的女生不太感冒，倒是对像他一样&amp;quot;务实&amp;quot;的女生感兴趣。所以，那个女生，就是我妈。&#xA;后来，我爸回到工作岗位上﹣﹣广州的一家公司，本来以为日子会继续平平淡淡过去，直到某天下午，一个电话，吸引了他的注意，那个电话，是那个女生打来的。女生：&amp;ldquo;喂？你有空吗&amp;quot;他：&amp;ldquo;什么事&amp;rdquo;,女生：&amp;ldquo;我刚好来到广州玩，准备找一份工做，你看看能不能来.&amp;ldquo;他犹豫了一会，后来是答应了。他知道，一个女生广州，是不好打拼的，但是按村里人言，她又是很要强的性格，所以应该不会轻易退缩，目前应该只有他能帮她。但是他想不通，她对他有没有意思。&#xA;就这样，起初她打零工，后来她用攒下的钱，开了一家鞋店。刮大风下大雨的时候，我爸也会担心她，打电话去慰问，她嘴上说着不要紧，但是他主动一次两次后，她也不避讳了，甚至会主动叫他去帮忙，有时候我爸也很无奈，甚至要像公司请假了，这让他的生活有了些许变化。但她也很聪明，她会打听他公司的位置，然后上他的公司，帮他洗衣服，当时洗衣机是罕有的玩意，衣服都是手洗的。虽然不是每天都去，但是一周去两三次，寒来暑往，同事都知道他有一个胜似女朋友的朋友了.有时候，她甚至会给同事发放福利，把同事的衣服都洗了，引得同事好生羡慕～&#xA;你说，在草丛深处互相呼应的两朵萤光，在哪不会发亮呢？他们很自然地，就有了暧昧关系，那一年，他27岁，学历本科。她26岁，学历初三。他们俩就像在风雨中两个牵着手的稻草人，定定站在那，望着漫天雷雨，但谁也不想后退一步，因为他们知道，前方熬过，会出现星空，更重要的是，会有个人一直陪在你身旁。&#xA;30岁，结婚；31岁，我出生了。他说，我是他们最珍贵的东西，因为那是他几十年奋斗，做梦都未曾想过的，我是他们爱情的见证。但是，好景不长，都说三观不合不长久，更别说一帆风顺有猫腻。祸起萧墙，我妈开始暴露她的素养和 我出生后不久，某天晚上，广州十几楼的一个房间里传来吵架声，我当时还在摇篮中，我妈手拿着菜刀，说：&amp;ldquo;你要把所有财产交给我保管。如果你不把钱交出来，我让你见不到明天的太阳！&amp;quot;。我不知道她哪来的勇气和理由，不过，菜刀是抢过来了，所有人幸免于难。家丑不可外扬，我估计没有多少人知道这些事，我爸也是在发生了十八年后，难得和他掏心子话时，他才说的。但是在那时，这是件很危险的事情。家里有我，我爸的积蓄准备攒着养家的，得想方法让她冷静。于是我爸又哄又照顾，后来辞去了公司工作，转开水果店，为了有更自由的时间照顾她。日子似乎平静下来了，但是细想，其实过往这段时间，出现了很多问题。比如，她的要强其实不是她的优点，要强可能是因为家里从小缺钱 灌输&amp;quot;钱最重要&amp;quot;的概念，加上家受宠，认为什么东西她都最应该先得到，如果她不得到，她就没有安全感，就会不择手段。&#xA;虽然聪明他也想到这一点，但考虑到我，他每天仍然工作，该给的钱会给，有的闲空会陪，他专门买了一个当时最贵的单反，然后下班就带我和我妈去公园，在广州游玩，因此留下了许多充满回忆的照片：我出生的裸照，我穿帅气衣服，一家三口，我妈，我妈和我（此时我想你应该发现了什么）。生下我两年后，我妹在佛山出生了，也是在那一年，我妈开始玩起了六合彩。据我爸言，那年年底一次输了一万多，家里钱快给她输光了，无奈之下，他只能清尾货，开始筹划其他工作。又过两年，我弟出生了。那年是2008年02月05日（除夕）,08和09年，算是我爸人生的一大转折点，从盛荣到衰落，没人预料过，这个女人其实并没有【被回复按钮挡住了TAT，“其实并没有”为本文转文字时脑补的。】给他带来预想中的幸福。&#xA;好像是09年，他卖衣服，那时衣服不是很好卖了，因为手头没有资金，过得艰难，他打算清完最后一批货，就拿着这点钱，先回家让大家过上年。当时，除了他以外，一家四人都留在老家，住在爷爷家仅有几个小房间的屋子里。所以他不知道老家发生了什么。&#xA;首先是和爷爷的事情。她到家后，爷爷盛情款待，亲自收拾原来的房间给她，然后叫伯伯的媳妇去做饭，她倒也不客气，就在那衣来伸手饭来张口。其实大家心里都有点不乐意，因为在那时，没有人看得起不贤惠的女人。碍于这是村里优秀男人的媳妇，大家都没说什么。有天晚上，爷爷提着桶，准备打刚烧好的热水洗澡，那时她刚好喂完奶，也准备洗澡，看到爷爷要洗，就说先让她洗，爷爷说：&amp;ldquo;你为什么不早点洗呢？&amp;quot;，她顿时来气，就和爷爷争吵起来。 帮你家那条狗照顾三个孩子我还乐意了我？你儿子就是个怂包，大过年【后续文字被截图截掉了。。。】&#xA;洞主回复：那倒不会，生的时候应该都在旁边陪着，我弟小时候长得像我小时候捏。【被回复的内容再次被截掉了。。。】 洞主回复-&amp;gt;一句话其实就是，让你们母亲被别&amp;hellip;: 骗不过多久，而且骗了也得不到什么好处，她那边很抠，不会拿钱的，而且出去创业那刻，她就说以后学费什么让我爸自己出，她不再管了 洞主回复-&amp;gt;的确有点恐婚了，我真的担心另一半: 心理上会因为有稳定的依靠就吃里扒外 洞主回复-&amp;gt;我觉得这样的母亲都不配称为母&amp;hellip;：dz 还是趋向于理智的，全篇尽量客观去叙述，但是免不了一些主观情绪，说我妈优点，她也有，就是办事麻利，目的性强，但是这点用在的心思上，就很可怕了 洞主回复-&amp;gt;湖南大字毕业，随便娶个正常人&amp;hellip;：对的，但是我们没有当时的上帝视角，当时只有我妈一个人追他追到广州，在工作上互相关心，和他一起回来过节，按他角度看，她相貌和脾气可能不好，但是行动能力难以让人拒绝呀 洞主回复-&amp;gt;我还是那句话，我就老实打工赚&amp;hellip;: 我觉得这样也很好的每个人都有自己的生活方式，如果我找不到三观合的另一半我也考虑这样,现在要考虑养家问题先 洞主回复-&amp;gt;时代的局限性，我伯伯89年川大&amp;hellip;: 愿有情人终成眷属 洞主回复-&amp;gt;太想当然了，太想当然了。一个&amp;hellip;:已经有事实证明了。因为有时她说生气了，她会把气王我爸上撒 有一段时间，为了不惹她发脾气，我让我弟我妹都很听话，不和她争，同意她的观点，然后变得睦很多。后来她就变本加厉，说我们仨都顺从她，说什么我爸没用，所以我们不跟他了真的很搞笑，然后我们当时就来气，全给她怼过去了，就差没拿起刀乱砍。&#xA;洞主回复-&amp;gt;为什么，为什么啊，为什&amp;hellip;：我爸现在见到我还总是笑，他知道我是家里学习最勤奋那个，所以从来不打扰我，他压力都那么大了，笑起来是有很困难啊。&#xA;洞主回复-&amp;gt;抱抱 dz ，我父母都只有初中学历&amp;hellip;： 我爸也会打人其实，但是他上过学，知道我妈会干出什么事，今天他打我妈，明天我妈可能就全给割了&#xA;洞主回复-&amp;gt;抱抱我家也是一堆事儿我妈也&amp;hellip;： 抱抱，希望令堂能走出来，正视自己的婚姻&#xA;洞主回复-&amp;gt;哀其不幸，怒其不争。作为旁&amp;hellip;：我是哥）法律现在不知道能不能查到名下所有财产，就算查到了，她可能早已经考虑到这一点，钱给娘家保管了还有一点可能是，她已经花完了，奶茶店成本也不低的所以从她那要到钱可能性不大，但是她从我们这要到钱的可能性也不大了，现在只能提防我弟不拿家里的钱，但是我去学校后，家里还能不能维持这么和谐还真不好说，我弟怕我但不怕我爸。&#xA;洞主回复：呜呜，要注意关注自己的感受呀，讨好型人格不要让别人整心累了，你也要好好做好自己&#xA;洞主回复-&amp;gt;洞主妈妈的手段和现在一些吃&amp;hellip;: 是啊，希望后人看恋爱能多用上帝视角观察一下叭，当时可能没有什么三观理念，都是有钱养没钱啥的，他们能互相照顾，其实在那个年代也很稀有了,至于肾结石和脂肪肝，这个我会根据我爸配的药方，用剩下的零花钱去整，不用太担心，他就是没时间和不舍得花钱而已.&#xA;洞主回复-&amp;gt;兄弟，发 vx 出来， v 你50。我见&amp;hellip;: dz 觉得不到最后还是有希望的，实在不行再借，大家都不容易&#xA;洞主回复-&amp;gt;我们长大成人，最大的责任就是&amp;hellip;: 嗯嗯谢谢你我会做好长子该承担的责任的【再次被回复按钮挡住emmm&amp;hellip;,&amp;ldquo;承担的责&amp;quot;为脑补内容】</description>
    </item>
    <item>
      <title>如果你是一个楠的</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%A5%A0%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%A5%A0%E7%9A%84/</guid>
      <description>如果你是一个楠的，恰好又是个相貌低于平均值的鼠人。那真是太惨了&#xA;幼儿园时里的女生会离你远远的，偶尔有愿意和你交流的女生会被她的爸爸妈妈说教，&amp;ldquo;离那个流鼻涕的小孩远一点&amp;rdquo;。过家家的时候只能当班级里面可爱小孩家里偷东西的坏蛋。年轻的幼儿园老师只会在你的家长在场时捏捏你，抱抱你。&#xA;上了小学，学校的文体活动你想要参加，诗朗诵你站在中间看不到的地方，你想要看一眼台下望着你的妈妈，视线却被前面同学的脑袋遮住了。终于，有女生拉你到清洁角，羞涩的递给你用拼音写&amp;quot;我喜欢你&amp;quot;的爱心便利贴，你很高兴，她却小声地说&amp;quot;能帮我放到你同桌小张的笔袋里吗？&amp;quot;&#xA;中学你渴望存在感，你喜欢上了班上那个扎着马尾辫的可爱女生。你想要接近她，但是唯一一次逗她笑是你被班上的混混捉弄。和你同桌的女生对你没有什么好脸色，一整天也说不了几句话。女生三三两两的从你面前走过，从没有人愿意看你一眼。&#xA;高中你的成绩还不错，终于有女生愿意和你主动交流了，但是也就止步于给她们讲讲题，抄抄作业。你的宿舍里有一个高富帅，他在球场上进了球总有女生在远处给他鼓掌。他不管到哪个年级会有一帮前呼后拥的好兄弟，会有低年级的女生害羞的问他的 qq 号。而你的 qq 除了被要答案时从来没有响过。那个秃顶班主任提到禁止早恋总会着重表扬一下你。&#xA;大学就更坏啦，那些女生在你面前尽情的展示高傲与矜持。你鼓起勇气向迎面走来的女生要一个联系方式，她为难地说&amp;quot;不合适吧？&amp;quot;。你灰头土脸的跑开了，她在背后和姐妹刺耳的笑。你学的是计算机，索性整天三点一线。 gxthxb 是你的避风塘， pxxxhxb 是你的游乐场。&#xA;进了职场你成了一个程序员，每天老板挥舞着肥肥的手语重心长的说&amp;quot;996是一种福报，你年轻的时候不去拼搏什么时候拼搏？&amp;ldquo;偶尔有应酬，你缩在角落里，除了被人调笑两句活跃一下餐桌氛围没人会想到你。散场后你到711买了一个饭团，米饭咸咸的。&#xA;等你到快30岁了，那些曾经高傲又矜持的女生好像没有被时间留下痕迹，像一只伸长脖子的黑天鹅一样审视着你。她们挥挥手，你在房子上添上了她的名字，给她购置了一台小车，工资卡也交给了她，再添上五十万的彩礼。她勉强和你去了民政局。&#xA;如果你是一个楠的，恰好又是个相貌低于平均值的鼠人，那你真是太幸运啦。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的室友</title>
      <link>https://treehollow.wiki/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%A4%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%A4%E5%8F%8B/</guid>
      <description>我的室友是一个理想主义者。有时我会觉得他很笨，不懂变通。&#xA;他会因为马原老师给的作业题目与事实相悖而愤而弃卷，会和女朋友在电话里大谈工人运动的未来，会把高中时在学生会卫生部辛勤工作得来的一纸优秀团员称为他一生最重要的奖状。&#xA;但有时我又很羡慕他。当我着过一个一个空洞虚的无意义的下午，透过蚊帐看见他在床下认真地阅读左派书籍时，我会想，为什么我会变成一个只能对浮于表面的感官刺激产生兴趣的、人偶般败絮其中的、无可救药的存在？&#xA;他说他将来想要去日本留学，甚至已经过了N2考试。他想用在日本的数年时间，了解那里的马列主义运动。等回国之后，再找一份相对轻松的研究院工作，这样他就有闲暇周游各国，从亚洲开始，系统编纂一本总结各个国家工人运动的书籍，即便这会花费一生的时间，即便这样注定不会留下积蓄。 他说这是他最大的理想。&#xA;可他选错了。&#xA;他是通过综招进的这所学校，而专业则是环境工程。录取之前他本以为这个专业学的是化学相关，但并不是。从大二开始，流体力学、工程力学．&amp;hellip;.．形形色色的物理塞满了他的课表，从课桌和书本里涌出来，淹没他的生活。如果只是兴趣不相符的话，或许理想也不是那么难以实现。他被告知环境普通班的考研上岸率高达百分之零，而本科就业几乎注定只能进中建八局，在工地累死累活月薪也只有八千或许到手只有四千。&#xA;我劝过他考公，但他说他不想做官，他想用自己的手与脚站在工人间，生于土地之上，死于土地之上，而不是坐在办公室里，靠从千千万万人嘴里扒出来的钱活着。现在他的身体越来越差，肠胃难受，只能吃得下面包和粥，咳嗽声听得我都心惊胆战，却仍要每天晚睡早起，忙毫无意义的课设和不知有几分希望能助他出国的日语课，连去医院的时间都没有。&#xA;我觉得他十分可敬。但我不想成为他。理想主义者就是这样，让人无论如何都不想成为的人吗？当下如此，还是一直如此？ 最他妈有意思的是，这段文字的每一个字都是真的。真他妈有意思。</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于本站与贡献者信息</title>
      <link>https://treehollow.wiki/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://treehollow.wiki/about/</guid>
      <description>关于本站 本站是用于记录抒发森林发展过程以及收集树洞旧帖的站点，如果你发现本站内容存在错误、有好的建议和想法或是本站未收录的信息请在Github通过issues或其他方式进行提交。&#xA;本站信息来源 百度贴吧：抒发森林 QQ频道：🐭🐭🌲🕳️ 必要说明 本站旧贴中每个帖子标题下的时间仅为将文章搬运到本站时间，并不是原内容发表时间。 贡献者名单 treehollow.wiki sagiri262 如果你为本站贡献了任何内容，可在本页留下你的信息，例如：&#xA;* [你的昵称](他人点击你的昵称时候跳转到的地方，可以留空不填) </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
